【跌跌不休】人行收緊離岸人幣流動性 遏「空軍」 穩匯市

人行收緊離岸人幣流動性 遏「空軍」穩匯市

人民幣「跌跌不休」，路透社引述消息人士透露，人民銀行上海總部今日通知，要求上海自貿區各銀行不得通過同業往來賬戶，向境外存放或拆放人民幣資金，以收緊離岸人民幣流動性，增加做空成本。受此提振，離岸人民幣（CNH）今日曾反彈。

消息人士稱，鑒於近期離岸人民幣價格波動較大，即日起，上海自貿區分賬核算單元（簡稱FTU）的三個淨流出公式暫不執行，各銀行不得通過同業往來賬戶向境外存放或拆放人民幣資金，同時不得影響實體經濟真實的跨境資金收付需求。

華僑銀行駐新加坡經濟學家謝棟銘認為，該舉措屬於監管層眾多工具裡的一種，近期離岸人民幣一直偏弱，控制一下離岸人民幣的走勢，有利於穩定在岸預期。他補充，感覺信號作用很強，收緊一下離岸，增加做空成本，對做空的來講，是個警鐘。

經濟學家：為做空人民幣敲響警鐘

據了解，由於離岸人民幣並沒有真正的貨幣市場，機構主要通過掉期市場來獲得資金，通常隔夜掉期點隱含利率就是貨幣市場的利率。

路透數據顯示，離岸人民幣隔夜掉期隱含利率今天（周四）盤中一度大漲264個基點至3.570%，最新則報2.372%；一年期的掉期隱含利率則一度漲85個基點至3.990%，最新報3.660%。

截至下午三點，離岸人民幣兌美元即期升0.76%至6.8945元；上一交易日則收報6.947元，盤中並一度觸及6.9585元，創2017年1月以來新低。在岸人民幣即期最新報6.902元，盤中一度大漲259點觸及6.879元；目前兩地價差倒掛75點。

海外無本金交割遠期外匯(NDF)市場上，人民幣/美元一年期品種最新報在6.9462/6.9722元，較上日升0.47%。

上海自貿區分賬核算單元是指上海市金融機構為開展上海自貿區投融資匯兌等創新業務，在其市一級機構內部建立的自由貿易專用賬務核算體系；FTU可通過自由貿易賬戶為區內主體及境外機構提供金融服務。

收緊流動性又沽貨套現金, 股樓大跌個個要套現, 管咩死咩

所謂嘅自貿區又係得啖笑
人民幣國際化真係懶得再提
始終中國又係要做貿易，財政盈餘最大來源國已經用貿易戰蒸發你嘅盈餘而令你有赤字
過得初一都過唔到十五
更加唔講外資廠走嘅走、縮嘅縮
仲要經濟又差而收資回報又少
有鬼外資流入咩

即係基本面冇好轉, 做完反彈再沽過

又出埋d低莊野

到時真係燒到香港就好笑

近排都係咁，
跌跌跌 > 力廷反彈 > 跌跌跌深啲 > 力廷反彈 > 跌趺趺...

外資最慘係有入無出
資金一轉入就唔俾轉走

在岸人民幣同離岸人民幣既pool相差好遠
中國政府要控制離岸市場並唔難

因為離岸市場做人民幣沽空風險太大，就算離岸市場沽空好嚴重都未必質得低個價。

係呢種外匯管制下，唯有係外匯因為逆差不斷流失，輸入性通脹令中國國內物價水平同外地相差擴大，先會令市場察覺人民幣幣值係遠比實際低。

其他外資見到有入無出
仲點會入嚟？
所以，都係無棋行

根本支爆就係要先爆個人民幣匯率！

而家有香港幫佢背書做buffer真係好難爆！

其實前幾年共匪出術夾爆淫仔淡倉，好懷疑重有冇炒家玩

依家既跌，可能係實際資金流走做成

其實這個信息好重要

根本支那玩撚曬，不過呢家係資金流出，好快頂唔住就會玩外滙管制，根本支那就係到玩緊火

幾大保住人仔咁喎
咁又係你睇下土耳其